有無咩成語或詞語，細個時候係理解錯咗

拋磚引玉先
細個聽奉子成婚，以為係奉旨成婚
個時聽到啲親戚話奉子成婚，
可能睇得tvb故裝多，重諗住會接聖旨
然後由政府安排婚姻

細個成日搞亂指腹為婚同奉子成婚

工展會一連三日...
成日以為一年三日

每況愈下
可圈可點

中文老師教錯

其貌不揚

不恥下問

呢個唔錯

五十步笑百步

可圈可點

朝三暮四
以為係朝秦暮楚咁解

差強人意

可圈可點據我理解係褒貶都得，視乎語境

好多可圈可點

罹難係離開災難
即係無事...

呢個我到宜家都仲未分到

可圈可點
改頭換面
以直報怨

一分耕耘 一分收穫

好多人會講做強差人意

分唔到啲乜

分唔到究竟係指好睇既人 定唔好睇既人

你到底知唔知可圈可點點解?

一定係 見人仁見智

指樣衰嘅人

呢個相當經典

夜夜笙歌
細個真係以為晚晚都開concert

我睇過此篇文章，而我係同意其觀點的：

朋友問「可圈可點」用法，他一向解作「值得斟酌」，但上網見很多人說，其實表示「值得讚揚」，到底哪個正確？你也許說，詞典怎樣定義，就怎樣用好了。這固然省事，但不一定能弄清真相。字典最民主，權威的確來自眾人，不像世上很多政府，說權力來自人民都是門面話。工具書編者的職責，是客觀地考察和記錄，不是主觀地臆斷和教育。字典定義非永恆不變，反而有必要按實際用法，時時修訂，我們可參考，但不該盲從。
查《漢語大詞典》，沒有「可圈可點」──大概表示沒有古人這樣寫，我也的確沒在古書見過例子──只有「圈點」：「用加圓圈或點表示文章的句讀；圈點也常加在字句的旁邊，表示精采或重要。」台灣教育部編的詞典則有「可圈可點」：「表現突出，值得嘉許、肯定。」我早留意到台灣人寫「可圈可點」，總是作「值得讚揚」解。也許因為網上搜到的「標準」答案，都源於台灣編的詞典，很多人就認定這是唯一正確的用法。問題是：很多香港人幾十年來都不是這樣理解「可圈可點」，包括我。
我清楚記得，自小看香港的報紙雜誌，凡「可圈可點」皆微帶貶義，解作「可商榷」、「須斟酌」，跟台灣用法大異其趣。互聯網出現前，我沒印象見過有香港人把「可圈可點」當褒義詞用。請教同樣在香港出生長大的王偉雄教授，他跟我不同代，但對此字的理解，跟我完全一樣。近年他聽說「可圈可點」是褒義，覺得自己一直用錯了，從此避而不用。上星期在林夕的專欄見到這四字詞，也是港式用法，我立即如獲至寶，向他求教。夕爺說，他也知道讚美意思，但自己通常當「耐人尋味」、「有弦外之音」使用，不管原義怎樣，只要不太離譜，約定俗成就好。真有趣，兩人掌握相同資料，但取態截然不同，一個避用，一個照用。
我的看法是：圈點是古人標示金句的符號，泛指「好」，但也隱含「值得玩味」意思，引申下去，不就有「可斟酌」的用法嗎？換言之，台灣人慣用本義，香港人慣用引申義，大陸人似乎莫衷一是，曾見大陸網民在天涯討論區問「可圈可點」的意思，沒什麼結論。至於我，態度較接近林夕。路，是人行出來的；字詞，也因為人用得多了，才會進入辭書。

馮睎乾

細個睇故裝都係get奉旨成婚，因為有啲劇情真係皇上賜婚
有日問呀媽奉旨成婚點解，佢以為問奉子成婚

大器晚成

吞槍自殺,以為係成支槍吞落肚

一定係不可多得

比你講咗
仲有送院不治，以為送去醫院醫院唔救

殺生成人

諗起望子成龍

以為天真係負面詞
因為卡通入面d壞人成日講「你太天真啦（奸笑）」
有次比人讚天真先知道真相

好事多磨

細個心諗點解d人要反對同姓婚姻

守株待兔

解放軍
心諗話明解放軍
唔是即係解放左唔使做軍
點解仲要俾共狗點黎點去老是常出現

大個先知咩一回事
共狗連軍隊個名都改到1999

笑女藏刀

笑裏藏刀

細個以為渡蜜月係動物月
心諗結婚點解要睇動物

令人噴飯

有教無類
我中學有個同學成日話係衰野
但依家就話咁樣係美德，我無特別深究邊個岩邊個錯，但偏偏就入左腦

死不足惜

水淨鵝飛/水盡鵝飛，以為同水靜河飛一樣

紙上談兵
細個以為同同學傳紙仔就係紙上談兵

其實中國/舊時代香港都真係反對過同姓婚姻
好似因爲覺得同姓既人係遠親

送院後不治
以前會諗係咪醫生唔醫佢

細個成日搞錯
台上一分鐘台下十年功
同台下一分鐘台上十年功
有冇人明我講乜

我明

笑中帶淚

細個以為係笑到鏢眼水

誰知盤中飧
粒粒皆辛苦

小學教科書夠膽死譯做盤中餐

好好先生

仲有XX可以致癌
細個以為係治癌

Lm

養兒一百歲，長休九十九
細個就係以為
生完細路就有得抖

你令我諗起打跛腳唔使休

好不快樂

奄奄一息

斬首
以為無左隻手做咩喊得咁慘

淩遲處斬
細個以為凌遲係時間

母校 係啊媽讀嗰間學校

加多個“人情冷暖”
細個以為係好嘢黎，
比喻係好寒冷天氣都有好溫暖嘅情。
到大家個朋友影左同佢婆婆嘅合照想po ig，
於是佢問我打咩好，我就話人情冷暖
佢話我痴線

到嗰時先知係咩意思

耆英
小一二個陣以為係奇英
以為係讚人
周圍同人講你係耆英嚟喎！

不得而知
搞唔清究竟係知定唔知

守豬待兔

蔓延 以為係慢 即係開始受控制

呢個我都有試過

潮汕生輝

以為係 形容湖面既自然現象
後尾先知係隻馬名

言論自由
選舉及被選權
司法獨立
好想揾返本小學常識書睇下係點講

😂

汁粒
以為喺地下汁麥提莎

乙個 細個以為有2個

吞槍自殺
到好大個先知原來唔係將支槍吞落肚

嚴禁高買
以前諗係咪人地一口氣買晒你間鋪d野都唔得

深切治療部

成日聽人心臟有事入深切治療部
我以為係心切治療部，仲有肺切治療部，腦切治療部

頂 細個抽獎有乙份 心諗點解得一份

台獨 聽左台毒
以為台灣人一齊吸毒

唔知點解4,5歲知陣以為謙虛係好串咁解 有次有人讚我謙虛 我唔開心左成日

窩心

聽完個中文老師教正確意思後無再亂用過

內閣官房長 官菅義偉

內閣官房長官 菅義偉

留名

攬住林夕想集非成是

外國係一個國家

若果字典可以淨係靠集非成是 就唔使搵學者監修啦

熟能生巧，細個以為個巧係巧合

呢個無厘頭左啲

上下其手

新聞成日都寫胞姊,胞弟
以為點解咁啱咁多上新聞嘅人都係雙胞胎

XX發燒友
以為條友真係發燒
後尾先知係指沉迷某樣野既人

有冇人和議

老漢推車

萬人空巷
係我細個老師派成語表要人查 叫到我剛好無查答條巷個個都唔入

中學個時
有聽過有人解吃不消做「食唔曬」
聽到我眼都突埋
自己唔解釋比佢聽
留翻一次佢中文堂比人笑

細個聽到電視話仝人鞠躬、仝人祝賀
心諗點解窮人要同我鞠躬，要同我祝賀
明明咁大間公司但扮窮